4 factors lead to the rise of Hong Kong localism

In February 2016, a localist Hong Kong Indigenous spokesman Edward Leung ran for the Legislative Council by-election and gained over 15% votes. Since then, ‘localism’ had become a phenomenon in Hong Kong. There are 4 factors which contributed to the rise of Hong Kong localism. These are Cantonese, One-way Permit scheme, mainland Chinese tourists and politics.

The first factor is Cantonese. It is important to localism as most of the Hongkongers speak it every day. Nowadays, Cantonese is being inferior. For example, a teaching material of the Education Bureau stated that Cantonese is a not a mother tongue of Hongkongers which raised public dissatisfaction. Then, in the use of Putonghua as medium to teach Chinese (PMIC) instead of Cantonese (CMIC), over 70% of primary schools and over one-third of secondary schools adopted PMIC in 2015/16. However, in the Progress in International Reading Literacy Study in 2016, Hong Kong primary students from PMIC schools and CMIC schools scored similar points. It means PMIC would not result in better literacy but replace the use of Cantonese.

Then, teachers of Xianggang Putonghua Yanxishe Primary School of Science and Creativity which is a PMIC school will blame students for speaking Cantonese on Chinese course and asked them to write ‘I will not speak Cantonese’ as penalty. Some angry Hong Kong netizens decried it as cultural colonization. As Cantonese is Hongkongers’ mother tongue, Hongkongers will defend Cantonese when its status is deteriorated.

The second factor is One-way Permit (OWP) Scheme. Firstly, the scheme puts burden on health care system. Alfred Wong who is a cardiologist at Tuen Mun Hospital claimed that many Chinese immigrants ask for kidney dialysis or treatment for long-term illness, right after they obtained OWPs. Also, Ng Chi-kit who is a radiation therapist at Prince of Wales Hospital said at least 70% of his patients are Chinese migrants.

Secondly, the scheme puts burden on housing. District councilor Roy Tam claimed that there are a million mainland Chinese immigrants came to Hong Kong through OWP scheme since handover which inevitably causes housing shortage. As the OWPs are issued by Chinese authorities and Hong Kong officials has no right to check OWP holders on their financial and health conditions before they enter Hong Kong, the problems of health care system and housing shortage will be deteriorated only.

The third factor is mainland Chinese tourist. Locals’ daily life like in To Kwa Wan and Tung Chung were disrupted by over 51 million Chinese tourists in 2018. Tourists and tour buses blocked the streets and access to residential buildings, office buildings and schools in Kowloon City district. Also, there were overcrowded and low-quality tourists via Hong Kong-Zhuhai-Macau Bridge who occupied the public areas and shopping malls in Tung Chung which annoyed the residents.

Moreover, Chinese tourists boosted parallel trading in New Territories, in particular Sheung Shui with the Individual Visit Scheme. A Fanling resident claimed that the locals could not buy daily necessities like shampoo, milk powder and Yakult which were bought by mainland tourists. Parallel trading led to higher rents and many pharmacies which sold infant formula and cosmetics were established for parallel traders. Also, parallel traders obstructed the streets and roads to pack goods and many rubbish were left which caused hygiene problem. The influx of Chinese tourists had caused many problems which led to many protests like in Sheung Shui, Yuen Long, Sha Tin and To Kwa Wan.

The last factor is politics. Universal suffrage on Chief Executive and LegCo were denied by the Standing Committee of the National People's Congress. Hongkongers cannot exercise their autonomy within ‘One Country, Two Systems’ since handover as China betrayed her promise of universal suffrage to Hongkongers. Umbrella protest in 2014 which fought for Hong Kong democracy united Hongkongers and constructed an intenser local identity. So that, more Hongkongers fight for self-determination for greater autonomy as they eager for democracy.

In conclusion, there are 4 factors which contributed to the rise of localism in Hong Kong. These factors are Cantonese, One-way Permit scheme, Chinese tourists and politics.

References:

Cheng, K. (2018, May 2). Cantonese a dialect, not a mother tongue, says Hong Kong Education Bureau supporting material on Mandarin. Hong Kong Free Press. Retrieved from

Cheng, K. (2017, December 7). Little difference between students using Cantonese or Mandarin as medium to learn Chinese – int’l study. Hong Kong Free Press. Retrieved from

Cheng, K. (2019, January 28). Stop sending frontline medics to attend courses in China during winter flu surge, urges public hospital doctor. Hong Kong Free Press. Retrieved from

Cheung, E. (2015, July 15). Explainer: Sheung Shui shambles as parallel traders leave a trail of waste. Hong Kong Free Press. Retrieved from

GovHK. (2018, February 7). LCQ21: The use of Putonghua as the medium of instruction for teaching the Chinese language subject in primary and secondary schools. GovHK press release. Retrieved from

I-Cable News. (2019, February 1). Putonghua becomes daily language of primary stutents? I-Cable News. Retrieved from

Ng, K. (2019, February 10). Hong Kong doctors join localist protest against one-way permit scheme, as mainland migrant influx blamed for stretched hospitals. SCMP. Retrieved from

Siu, P. (2019, January 13). Hong Kong residents fed up with influx of mainland Chinese tourists call on government to stop them visiting more than once a month. SCMP. Retrieved from

Su, X. (2018, August 21). District councillor hits back at Hong Kong leader Carrie Lam’s defence of the one-way permit scheme. SCMP. Retrieved from

Zhang, K. (2018, November 13). Two arrested as Tung Chung protesters clash over influx of visitors from mainland China to Hong Kong. SCMP. Retrieved from